<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogcuatui</title><link>https://blogcuatui.github.io/</link><description>Recent content on Blogcuatui</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 20:43:53 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blogcuatui.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mua để dùng, không phải để giữ</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/mua-de-dung-khong-phai-de-giu/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:43:53 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/mua-de-dung-khong-phai-de-giu/</guid><description>&lt;p&gt;Bài viết này ra đời vì đêm hôm qua chiếc kindle basic 2022 mới toanh mà tui mua được gần 9 tháng bị loạn cảm ứng phải đem đi bảo hành, thật ra chuyện không có gì để nói nhưng vì đây là chiếc kindle tui dùng cực giữ gìn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tui từng nghĩ mình là người biết giữ đồ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mỗi lần mua một món đồ điện tử — tai nghe, điện thoại, hay đồng hồ thông minh — tui đều mở hộp rất cẩn thận, giữ lại từng miếng nylon bọc, dán lại từng góc bằng keo trong, lau màn hình bằng khăn microfiber, rồi cất chúng trên bàn như vật trưng bày.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bớt ham muốn</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/bot-ham-muon/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:42:44 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/bot-ham-muon/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Bí mật của hạnh phúc không nằm ở việc tìm kiếm thật nhiều, mà ở khả năng tận hưởng thật ít.”— socrates&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Chúng ta khổ vì luôn muốn thêm. giải pháp thì đơn giản: biết đủ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tận hưởng ít hơn không khó, chỉ cần thay đổi cách nghĩ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thay vì ăn cả hộp kem vì nó ngon, hãy chỉ ăn vài muỗng và thưởng thức trọn
vẹn vị ngon đó.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tui bận rộn</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/tui-ban-ron/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 19:54:23 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/tui-ban-ron/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bận rộn — căn bệnh mà quá nhiều người trong chúng ta đang phải gánh chịu hệ lụy.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tôi không có thời gian.”&lt;br&gt;“Tôi bận lắm.”&lt;br&gt;
“Tôi bận quá, không còn đầu óc để suy nghĩ.”&lt;br&gt; &amp;ldquo;Tôi bận đến mức không thể làm thêm gì nữa.”&lt;br&gt;“Khi nào rảnh tôi sẽ nghĩ về chuyện đó.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nhịp sống hiện đại với những khẩu hiệu như “nhanh hơn, nhiều hơn, liên tục hơn” cùng vô số thứ gây xao lãng khiến ta luôn trong trạng thái &amp;ldquo;chạy&amp;rdquo; không ngừng. Những khoảng trống trong một ngày bị ép chặt đến mức không còn. Lúc nào ta cũng có cảm giác thời gian là không đủ.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Giới thiệu</title><link>https://blogcuatui.github.io/about/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 19:37:19 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/about/</guid><description>&lt;p&gt;Xin chào, tui là Quốc Anh. Đây là một góc nhỏ tui tạo ra để lưu giữ những điều khiến tui hứng thú và muốn chia sẻ — từ công nghệ, tài chính, kỹ năng, cho đến những suy nghĩ vụn vặt về cuộc sống.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tui thích sự đơn giản, rõ ràng và thực tế. Vì vậy blog này không có mục đích lớn lao nào, không quảng cáo, không màu mè, chỉ là nơi tui viết lại những gì học được, trải nghiệm được, và nghĩ ngợi được — như một nhật ký mở, để sau này nhìn lại và thấy tui đã thay đổi ra sao.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Lối sống tinh gọn - Living lean</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/loi-song-tinh-gon/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 20:43:49 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/loi-song-tinh-gon/</guid><description>&lt;p&gt;Giá trị cốt lõi của chủ nghĩa tối giản chính là loại bỏ những thứ dư thừa, cho đến khi ta chỉ còn lại những điều thật sự quan trọng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thông qua quá trình bớt đi, ta học cách giảm bớt tiếng ồn trong cuộc sống — loại bỏ những sự phân tán kéo tâm trí ta đi muôn hướng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chính nơi đó là mảnh đất màu mỡ cho một lối sống tập trung, rõ ràng và giản đơn hơn.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ăn để sống hay sống để ăn?</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/an-de-song-hay-song-de-an/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:07:13 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/an-de-song-hay-song-de-an/</guid><description>&lt;p&gt;Ăn để sống hay sống để ăn? Liệu điều đó có quan trọng không? Theo nhà sinh hóa học &lt;strong&gt;Clive McCay&lt;/strong&gt; — một giáo sư tại Đại học Cornell vào những năm 1930 — việc hạn chế calo đáng kể có thể kéo dài tuổi thọ ở động vật thí nghiệm.
Mới đây, từ một &lt;a href="https://zenodo.org/records/1235868?"&gt;bài nghiên cứu&lt;/a&gt; được công bố vào năm 2004:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bằng cách áp dụng chế độ hạn chế calo (CR) ở mức 30‐50% dưới mức ăn uống tự do, các nghiên cứu trên nhiều loài đã ghi nhận tuổi thọ tăng lên, giảm tần suất và trì hoãn sự khởi phát của các bệnh liên quan đến tuổi, cải thiện khả năng chống chịu với căng thẳng và làm chậm sự suy giảm chức năng.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sống với ít nhu cầu hơn</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/song-voi-it-nhu-cau-hon/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:45:20 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/song-voi-it-nhu-cau-hon/</guid><description>&lt;p&gt;Một buổi sáng sớm, vì lí do công việc nên tui phải thức sớm để ra ngoài, tự nhiên thèm một ly cà phê để tỉnh táo hơn. Nhưng rồi tui thấy nhiều người ngồi chật kín một quán &amp;ldquo;cà phê cóc&amp;rdquo;, và chợt nhận ra – mình đâu thật sự cần cà phê để thấy tỉnh táo, vui vẻ hay sống động đâu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Khi một thứ gì đó trở thành “nhu cầu bắt buộc”, nó trói buộc ta lại. Ta phải có nó, nên bắt đầu sắp xếp cuộc sống xoay quanh nó.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cái hại của chuyện đọc quá nhiều</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/cai-hai-cua-chuyen-doc-qua-nhieu/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:28:43 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/cai-hai-cua-chuyen-doc-qua-nhieu/</guid><description>&lt;p&gt;Nhiều khi tui nhận ra, lý do lớn nhất khiến tui lạc khỏi cái lối sống đơn giản của mình… là do đọc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chính xác hơn là đọc coi người ta đang làm gì.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tui đọc một bài blog, hay một bài báo, thấy người ta làm điều gì đó hay ho lắm: nào là đi du lịch, tập thể dục kiểu mới, pha cà phê đặc biệt, làm bánh mì, trồng rau, nấu trà… Cái là tui nổi hứng muốn làm y chang.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bắt đầu ngay hôm nay</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/bat-dau-ngay-hom-nay/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:20:45 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/bat-dau-ngay-hom-nay/</guid><description>&lt;p&gt;Đừng chờ đến ngày 1 tháng 1, hoặc thứ Hai tới, hay bất cứ ngày “ngẫu nhiên” nào mà bạn nghĩ mọi thứ sẽ hoàn hảo để bắt đầu. Hãy làm một việc gì đó trước khi hôm nay kết thúc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bạn muốn tập thể dục nhưng vì lý do nào đó chưa thể đến phòng gym? Hãy làm 100 cái gập bụng hôm nay, hoặc chạy một vòng xung quanh khu vực bạn sinh sống.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>11 nguyên tắc để viết hay hơn</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/11-nguyen-tac-de-viet-hay-hon/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 18:49:14 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/11-nguyen-tac-de-viet-hay-hon/</guid><description>&lt;p&gt;Mặc dù không phải là một người viết hay nhưng đôi khi tui cũng hay viết, trước khi nhấn &amp;ldquo;public&amp;rdquo; một bài viết nào cũng đắn đo mãi có nên hay không nên. Tui tự ghi chú lại những nguyên tắc này theo từng bước để dần hoàn thiện kỹ năng viết của bản thân.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Tin nhắn cũng là văn bản → Viết rõ ràng, rà soát trước khi gửi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ngôn từ là công cụ → Học từ mới, dùng đúng lúc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Viết mỗi ngày → Viết đều để “cơ bắp” viết không yếu đi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dấu câu = nhịp điệu → Câu ngắn mạnh mẽ, câu dài tuôn chảy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bỏ vòng vo → Cắt mở đầu thừa, đi thẳng vấn đề.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tôn trọng thời gian độc giả → Ngắn gọn, súc tích.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30% viết – 70% sửa → Viết hay = viết lại.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mỗi câu phải đẩy câu chuyện đi tiếp → Nếu không, bỏ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ít trạng từ thôi → Dùng từ chính xác thay cho “rất/ cực kỳ”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nắm luật để phá luật → Học ngữ pháp, rồi sáng tạo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đọc &amp;amp; học về viết → Luôn trau dồi, luyện tập thêm.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description></item><item><title>Giáo án 5K của tui</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/giao-an-5k-cua-tui/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 19:57:36 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/giao-an-5k-cua-tui/</guid><description>&lt;p&gt;Dạo này thấy nhà nhà chạy bộ, người người chạy bộ, nhiều giải phong trào của công ty và ngân hàng nổ ra khiến cho tui có một chút nôn nao khó tả. Mặc dù đã từ bỏ đi làm công ăn lương rồi nhưng cũng ấp ủ một cái kế hoạch chạy để khỏe với một số mục tiêu sau đây:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hoàn thành 5K trong 30–35 phút (pace trung bình 6:00–7:00/km).&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tạo thói quen chạy đều đặn, tránh chấn thương.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nâng cao thể lực, sức bền tim phổi.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Hồi trước lúc còn đi học có biết qua giáo án 5K của &lt;a href="https://yeuchaybo.com"&gt;https://yeuchaybo.com&lt;/a&gt; nhưng thời gian thắm thoắt thoi đưa cộng với cái thói quen lười biếng mà gần chục năm rồi vẫn chưa thực hiện được mục tiêu đề ra, hôm nay nhờ có chát GPT nên cũng xin tí kế hoạch cho dự án 5K này. Bên dưới là kế hoạch của giáo án 5K chi tiết còn hơn chữ chi tiết, tui chia sẻ lại ở đây để có ai hữu duyên tìm đến thì có động lực mà làm theo. Bản này sẽ được cập nhật liên tục để đánh giá tác động và sự thay đổi của cơ thể trước và sau khi thực hiện theo giáo án 5K này.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Một số thay đổi trên blog gần đây</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/mot-so-thay-doi-tren-blog-gan-day/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 20:25:25 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/mot-so-thay-doi-tren-blog-gan-day/</guid><description>&lt;p&gt;Nhìn cái trang blog mới toanh mà &amp;ldquo;hắn&amp;rdquo; dám viết bài về một số thay đổi trên blog gần đây?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thật ra thì tui đã bắt đầu viết blog từ năm 2008, khởi nguồn là viết blog trên Yahoo 360, kế đến là Wordpress free rồi đến Wordpress trên hosting, xong rồi đến Tumblr, Jekyll và cuối cùng tui dừng lại ở Hugo. Và cái công thật sự của cái blog này là nhờ chatGPT, nó hướng dẫn tui từng li từng tí một và cộng với một số kiến thức làm blog từ năm 2008 tới giờ mới ra được thành quả như hiện tại.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Uống trà mọi lúc</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/uong-tra-moi-luc/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:36:34 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/uong-tra-moi-luc/</guid><description>&lt;p&gt;Tui đặt cái tiêu đề bài viết này thật khó hiểu nhưng mục đích của tiêu đề này là tôi có thể uống trà ở mọi nơi và trong mọi hoàn cảnh.
Lần đầu tiên tôi biết đến trà Bancha là ở trong một quyển sách về thực dưỡng của Nhật Bốn.
À mà để tôi nói tại sao là trà Bancha mà không phải là ôlong, lipton, hay trà lài, trà cúc…
Thật ra Bancha là một loại trà xanh phổ biến ở Nhật Bốn, thu hoạch muộn hơn so với các loại trà khác. Nó không chỉ nhẹ nhàng, dễ uống, không gây sót ruột hay mất ngủ (rất ít caffein) mà nó còn rất tốt cho sức khỏe. Phải kể đến một vài công dụng của nó như sau:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mua thứ ta thích hơn thứ ta cần</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/mua-thu-ta-thich-hon-thu-ta-can/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:40:51 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/mua-thu-ta-thich-hon-thu-ta-can/</guid><description>&lt;p&gt;Thật ra bài viết này tui viết là để trách bản thân tui.
Tui không chơi game nhưng lại mê chuột, khoái dùng Mac nhưng lại thích bàn phím gaming, thật ra không hẳn mua bàn phím là để chơi game, tuy nhiên tui lại sắm bàn phím Leopold Fc660m rồi chuyển qua bàn phím custom Nj68ap, sau đó tui bán Fc660m rồi tậu thêm con Leopold fc660mbt vì lí do nó có bluetooth. Rồi cuối cùng tui lại sắm thêm con bàn phím stupid Lenovo Thinkpad cắm dây và bây giờ tui gõ nó thường nhất, gõ liên tục và không biết chán. Mà trước khi viết bài này tui mua thêm con Magic Keyboard mới để dùng và cuối cùng bán lỗ sặc máu vì trong quá trình vận chuyển bị cong vênh do tụi shipper.
Kế đến là chuột, trước tui xài con chuột Logitech m331 rồi chuyển sang Mx anywhere 2s, cuối cùng tui bán hết nó để mua con cooler master MM710 và sau đó lại là Razer deathadder V2 vì một lí do hết sức tào lao là vì con cooler master MM710 nó dùng pin liền nên tui sợ chai pin nên muốn mua con chuột có gắn pin tiểu. Và một điều vô lý nữa là sau khi mua razer xong tui mới thấy con cooler master mới là con chuột tôi ưng ý nhất.
Suy cho cùng chúng ta mua thứ chúng ta nghĩ là cần nhưng chưa chắc ta cần mà ngay lúc hiện tại chúng ta chỉ thích nó thôi. Nên kể từ giờ phút này khi muốn mua đồ gì thì tôi tự kìm hãm bản thân sau 2 tuần nếu cần mới mua còn không cần thì thôi.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tản mạn chuyện viết lách</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/tan-man-chuyen-viet-lach/</link><pubDate>Sun, 14 Sep 2025 21:29:04 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/tan-man-chuyen-viet-lach/</guid><description>&lt;p&gt;Chuyện sợ viết là một điều bình thường và phổ biến ở rất rất nhiều người, nhất là dân học IT, vốn không biết từ đâu bị gắn cho cái mác khô khan. Mấy ngày gần đây mình lại thấy nhiều người than vãn là không dám viết, không có khả năng viết.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cũng là người hay viết linh tinh trên mạng nên mình cũng muốn chia sẽ một chút về chuyện này, hy vọng đọc xong các bạn sẽ cảm thấy tự tin hơn một tí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bài viết đầu tiên</title><link>https://blogcuatui.github.io/posts/bai-viet-dau-tien/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:44:28 +0700</pubDate><guid>https://blogcuatui.github.io/posts/bai-viet-dau-tien/</guid><description>&lt;p&gt;Bài viết đầu tiên lúc nào cũng khó viết, vì nó là bài viết đánh dấu lần đầu gõ trên trang blog.
Hồi trước tui muốn tạo cho mình một trang blog thật đơn giản, nhẹ nhàng mà miễn phí thì càng tốt. Lúc trước cũng có viết trên Yahoo 360 sau đó chuyển sang Wordpress miễn phí rồi chuyển qua viết blog wordpress trên hosting. Đúng là nhiều hoài niệm và nhiều bạn bè hồi đó. Chỉ có một người anh mà lần đầu tiên tui biết đến đó là anh Trí Thông. Thật ra hồi xưa thấy cái blog ảnh đẹp quá nên gửi mail cho ảnh xin cái themes về cài cho blog, cơ may sau này tìm được ảnh trên Facebook và kết bạn đến giờ. Tính ra cũng hơn chục năm làm bạn cùng nhau.
Bài viết này không biết nói gì hơn ngoài việc khi viết nó thì nhiều hoài niệm liên tục hồi tưởng lại trong đầu. Cám ơn tất cả, cám ơn cuộc đời đã cho tui thật nhiều người bạn và nhiều trải nghiệm đáng nhớ nhất. &amp;lt;3&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>